# Libertà e decentralizzazione

---
### DIY 
Acquisizione di competenze informatiche
Abbatte i costi senza rinunciare alla flessibilità
[d]: i piani a pagamento tendono a essere economici solo per le funzioni di base

---

## Comunicazione interna
Slack

---

### Matrix.org 

---

### Element (fu Riot.im)

---

## Archiviazione e collaborazione

Per ragioni **economiche** distinguiamo dati in testuali/ non testuali (foto, video, audio)

### Formato .md
CodiMD

### Gitlab.org

### Un tutorial rapido

---

## Scienceground.it

### Hosting: Linode

### Wordpress

## Questa presentazione: reveal.js

